## Теоретичні питання

1. В чому полягає відмінність localStorage і sessionStorage?

* sessionStorage (сесійне зберігання):
    * Дані, збережені в sessionStorage, доступні протягом однієї сесії (поки відкритий браузер) і навіть після перезавантаження сторінки.
    * Однак при закритті вкладки браузера або перезавантаженні комп’ютера дані знищуються.
    * sessionStorage використовується рідше, ніж localStorage.

* localStorage (локальне зберігання):
    * Дані, збережені в localStorage, залишаються необмежено довго (після закриття вкладки браузера, перезавантаження комп’ютера тощо), поки користувач не видалить їх вручну.
    * Кожен домен має своє власне localStorage.
    * Субдомени та різні протоколи HTTP (HTTP і HTTPS) мають незалежні одне від одного сховища даних.

2. Які аспекти безпеки слід враховувати при збереженні чутливої інформації, такої як паролі, за допомогою localStorage чи sessionStorage?

* LocalStorage:
    * Постійне зберігання: Дані в localStorage залишаються на протязі необмежено довгого часу, поки користувач не видалить їх вручну.
    * Обмежений обсяг: Хоча localStorage може зберігати більше даних (до 10 МБ), важливо не зберігати в ньому чутливі дані, такі як паролі.
    * Використовуйте шифрування: Перед збереженням паролів в localStorage, обов’язково зашифруйте їх, щоб ускладнити доступ до них зловмисникам.

* SessionStorage:
    * Тимчасове зберігання: Дані в sessionStorage доступні лише протягом однієї сесії (поки відкритий браузер) і зникають після закриття вкладки або вікна.
    * Обмежений обсяг: sessionStorage може зберігати менше даних (до 5 МБ), але це робить його менш вразливим для зловмисників.
    * Видалення після сесії: Після завершення сесії (при закритті вкладки або вікна) дані автоматично видаляються.

3. Що відбувається з даними, збереженими в sessionStorage, коли завершується сеанс браузера?

* Тимчасове зберігання:
    * Дані в sessionStorage доступні лише протягом однієї сесії (поки відкритий браузер) і зникають після закриття вкладки або вікна.
    * Якщо ви перезавантажите сторінку, дані в sessionStorage залишаться недоторканими.

* Обмежений обсяг:
    * sessionStorage може зберігати менше даних (до 5 МБ), але це робить його менш вразливим для зловмисників.